---
title: 《算法通关之路》邀请你来试读
tags: [《算法通关之路》]
date: 2021-10-24
categories:
  - [《算法通关之路》]
---

新书出版已经有一段时间了，也陆续收到了一些读者的反馈。今天咱就回答一些读者常见的问题以及《算法通关之路》一些内容剧透。

其实出版后已经有不少读者看完了并且给了非常优质的读后感。下面我挑选几个章节的优质留言给大家。

<!-- more -->

## 读者留言

- **第 6 章二分法**，虽然二分法是一个比较经典的算法，但对于大部分人一直是个头痛的问题。我每次刷 LeetCode 的时候，常常看不出来要使用二分法，或者知道要用二分法，但花了很长的时间在调试二分法的边界问题。通过学习此章很大程度上解决了我的烦恼，让我对二分法有了全方面的了解。它从二分法的经典问题开始讲起，再到后面的二分法的变种问题。其中详细介绍了什么时候用二分法，以及编写二分法的过程中所需要注意的边界问题。如果你也对二分法感到烦恼，十分推荐你阅读它，相信可以从这一章节学习到二分法的精髓。

- **第 7 章位运算**，与很多经典算法相比位运算的算法普适性并不高，很多程序员对此并不熟悉，这一章节由一位音视频架构师主笔，音视频的处理里，充斥着大量对二进制数据的处理。听他的说法，每次看到位运算的问题，都有亲切的感觉，让人忍不住想看一看他的见解。人们习惯了使用十进制的计算规则，但如果能够有二进制的思维，能够将数据二进制话，然后运用位运算进行处理，一定能打开新的思路。

- 非常喜欢**第 8 章设计**这一章节，让我更深入的了解了高级数据结构的设计。从我入行开始，在经历的面试当中，算法(algos)和系统设计(system design) 基本是必考的两个方向，尤其是在面北美、欧洲的公司的时候。而且这两年发现，国内的巨头也开始使用算法题和系统设计题来作为面试的内容。对于要做“卷中王者”的我们来讲，这是必须要掌握的知识。这一章由浅入深地讲解了常见的几种高级数据结构。个人尤其喜欢对于 LRU、LFU 和 跳表的讲解，一步步让你去了解设计的缘由和取舍。其中的每个知识点，既可以出在算法的面试题里面，也可以作为 system design 的基础考点。另外值得一说的是，这一章节的时间复杂度的推理非常缜密，并且在延展部分给出了相关领域的论文。总而言之，很值得一看。

- **双指针和滑动窗口**在 LeetCode 中是两个 tag，但本质上可以将滑动窗口看做双指针的特殊应用。本质上，可以将双指针看做对数组、链表、字符串的两个索引，依照这个思路，甚至可以出现多个索引的情况。而滑动窗口是利用两个索引，来完成两索引内的一系列操作。考虑到窗口的大小是否固定、窗口的起始位置等，可以对这类问题进行很多优化。本书的这两节，也都给出了不同的解题思路。非常推荐研究一下里面的题目。

- 说说公认最难的**动态规划**题目，这本书中不仅有专门的章节带你循序渐进的学习，还通过游戏、博弈和股票系列专题带你巩固基础，触类旁通。一直懵懵懂懂关于动态规划与其他几种算法思想的异同和关联，通过读完此书获得了不少答案。

- 在刷 leetcode 当中，以 **分治法** 作为 tag 的题目并不多，并且总和 dp、dfs 等算法知识混起来，增加理解难度。非常喜欢这本书对于分治的讲解，尤其是开头总结了在笔试、面试中可能面临的大部分分治类型题目，替我省了很多的精力。比如对于“合并 k 个排序列表”的题目，一步步从暴力法到最优解法，学习坡度变得平缓，而不是难度的陡增，非常推荐一观。

- **贪心法**是一个最让我摸不着头脑的算法，每道题的题解都相差较大，很难找到一个共性的东西。

- 第十五章讲解了很多常见的贪心策略，例如问题拆解，限制条件等等，这些贪心策略让我面对贪心题目有了更加清晰的思路，以及更多的选择方向。此外，章节末尾还有对解题技巧的总结，这些技巧比较精炼，启发了我以后如何提高贪心题目的解题能力，非常贴心，推荐大家好好阅读这一章节。相比于其它算法，**回溯法**的算法思想比较固定，但怎么理解回溯法，快速应用回溯法是一个较大的难点。第十六章开篇就详细介绍了回溯法的解题模板，并在一道经典的组合问题上应用，让我对回溯法有了很直观的理解。同时，后文还讲解了不同背景下回溯法的应用题目，在提高应用模板能力的同时，学习到各种场景下的回溯技巧，相信能够在以后更加灵活地应用回溯模板，推荐大家阅读。

- **第十八章**是我比较喜欢的一个章节，它总结了常见的解题模板，帮助我快速地学习各种套路，加深解题模板的理解。这些解题模板可以作为复习的材料，在面试或者笔试前重新理顺套路题目的思路。同时，解题模板来自于前面章节的内容，个人认为可以遮住代码，尝试根据套路背景自己编写代码，以此检验前面内容是否掌握。

非常感谢大家的认可，也希望大家拿到自己满意的 offer！

最后来回答几个读者感兴趣的问题。

## 1. 需要按照顺序看么？

完全不需要。实际上，我也非常建议大家跳着看。优先看自己正在学习的内容。

比如你正在学习动态规划，可以直接看动态规划章节，股票章节以及游戏章节。比如你对复杂度分析不太懂就可以先看第一章。

我做了一个”脑图“给大家快速预览书的主要内容。**如果大家实在不知道阅读顺序，推荐用这个脑图中的顺序从上到下看。**

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gvjurc1by8j60u012iaef02.jpg)

## 2. 我已经看了你的 Github 了，还需要这本书么？

不管你是看了我的 Github（地址：https://github.com/azl397985856/leetcode），还是参加了我的 《91 天学算法》活动。我都强烈建议你购买一本。

原因有三：

1. 虽然知识点还是那么多，几乎没有新增知识点。但是相同的主题，书的讲述方式和风格完全不同。书内容更加严谨，搭配 Github 和《91 天学算法》讲义进行学习效果更好。

比如书中二分章节中《153. 寻找旋转排序数组中的最小值》，这道题是一个很简单的二分。但是在证明复杂度的时候就使用了两种方法来证明。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gvjv0hplrxj60wv0u0ad302.jpg)

这种严谨的态度贯穿整本书。通常来说，复杂的时间复杂度我也会给出分析，而不是直接贴出一个答案给大家。虽然不一定会像这个二分一样给出多种证明方式，但是也力求完整和准确。

简单来说，这本书在很大程度上都是和 Github 以及我的其他算法资料的**补充**，具体内容需要大家可以买到书后自己翻翻来体会啦。

2. 很多题目由于我在书中做了讲解，因此就没有公开到 Github 等资料。因此如果你想看这些题目的题解就要通过书来看。

3. 书的代码比较全。很多同学反馈想增加 xx 语言，但是确实没有太多精力增加语言。但是我给**这本书所有的题目都增加了三种主流语言的代码，包括 Python，CPP 和 Java**，另外部分题目也提供了 JS 版本。

最后强烈建议大家搭配《算法通关之路》来学习，尤其是那些参加《91 天学算法》的同学。

哦，对了！《91 天学算法》每个月都会在坚持每天打卡的人中抽取 3 人免费获取我们的《算法通关之路》！

> 《如何参加 91 天学算法（第五期）？》 https://lucifer.ren/blog/2021/08/21/91algo-5/

## 3. 有试读版么？

有的。https://leetcode-solution.cn/book-intro

这里有：

- amazon 官方提供的复杂度分析的部分试读
- 西法提供的设计章节的部分试读。

大家赶紧点 ta，感受书的全面和严谨吧~ (_^▽^_)

## 4. 有购书活动吗？

西法打算增加一个活动。

规则是**凡在活动期间购买《算法通关之路》并好评的同学截图给我，验证后可以免费参加当前一期《91 天学算法》**。

注意只能免费参加购书时间当前一期哦，比如你是在第五期之后第六期结束前购买的，那就只能免费参加第六期的。

不过由于这一期已经开始了，现在搞这个活动会损害一部分已经参加了 91 活动并且买了我的书的朋友，因此西法打算下期再开启这个活动。

下期什么时候？大约在冬季（12 月份）

## 勘误

首先，一些读者很热心地给我反应印刷错误。比如复杂度分析部分单调栈的代码是错误的，少个部分代码，应该是印刷问题，之前校验 word 的时候没有这个问题。大家可以访问官方网站的配套代码查看正确的代码。

官方网站地址：https://leetcode-solution.cn/book

如果大家发现其他问题也可以反馈到我这里，或者直接在读者交流群众反馈。
